export const QuestionData = [
  {
    question:
      '¿Por qué se celebra el Día del Negro y la Cultura Afrocostarricense el 31 de agosto? ',
    answer:
      '¡Hay bastantes razones! Puedes conocer más aqui: https://www.drea.co.cr/sites/default/files/Contenido/La%20Afrodescendencia%20en%20Costa%20Rica.pdf',
  },
  {
    question:
      'Consiste en un pastel de repostería relleno de carne, especias y chile panameño (picante). A que hace referencia lo anterior',
    answer: 'Patí',
  },
  {
    question: 'Mencione 2 instrumentos musicales de Origen Afrodescendiente',
    answer: 'Hay varias opciones, 2 de ellas pueden ser el Quijongo y el Banyo',
  },
  {
    question:
      '¿Cuáles son algunas de las bebidas típicas de la cultura afrocostarricense?',
    answer: 'Ginger Beer, Guarapo, Hiel, entre otras',
  },
  {
    question: 'Mencione 1 producto agrícola afrocostarricense',
    answer: 'Ñame, yuca, tiquisque, chile panameño, fruta de pan, entre otras',
  },
  {
    question: 'Mencione 1 deportista afrocostarricense',
    answer: 'Hanna Gabriels, Nery Brenes, entre otros',
  },
  {
    question:
      '¿Cuál es una de las lenguas que se habla en la provincia de Limón?',
    answer: 'Mekatelyu',
  },
  {
    question:
      '¿Cuándo se celebra el Día del Negro y la Cultura Afrocostarricense?',
    answer: '31 de Agosto',
  },
  {
    question:
      '¿Cuál es el nombre del comité que tuvo la iniciativa de la celebración del Día del Negro y la Cultura Afrocostarricense?',
    answer: 'Comité Cívico Cultura Étnico Negro',
  },
  {
    question:
      ' ¿Cuál de las siguientes SI es una comida típica afrocostarricense?',
    answer: 'Rice and Beans.',
  },
];
